1.8萬教職員校友聯署聲援

1.8萬教職員校友聯署聲援

中大教職員、校友和學生聯署聲援吳同學，表明「我們與你同在」。

【本報訊】遭受警方性侵犯的被捕中大女生吳傲雪發言後，中大教職員、校友和學生，以及中大員工總會隨後發出聯署聲明聲援。聲明對警方施暴予以強烈譴責，要求政府成立獨立調查委員會徹查濫捕及濫暴事件，並鼓勵吳同學「你並不孤單，在追求公義的路上，我們與你同在」。教育局局長楊潤雄昨回應事件時僅稱感到「好唔開心」，希望有關人士向警方提供更多資訊以便調查。

多名中大教職員、學生和校友於當晚發起聯署聲明聲援吳同學，並指對於過去幾個月在街頭和媒體直播，「目睹警察在執行職務時，時常沒有出示委任證，不必要地使用過度暴力，對抗爭者、普通民眾甚至記者隨意作出各種攻擊和羞辱」，對此予以強烈譴責。

相關新聞：過往案例由重案跟進

促校長譴責政府暴行

聲明又嚴正要求政府必須立即成立獨立及具公信力的調查委員會，徹查吳同學及其他被捕者對警察在拘捕後違規濫權、性騷擾、性侵及行使私刑的指控，還受害人一個公道，給社會一個真相。聲明最後鼓勵吳同學，「你並不孤單，在追求公義的路上，我們與你同在」。截至昨晚6時許已有逾1.8萬人簽署聲明。

中大員工總會昨亦發出聯署聲明「譴責警方暴力性侵 要求徹查懲處施暴警員」，指出「聽到學生訴說受到警方暴打及性侵的遭遇，看到同學泣不成聲，我們心碎了」，又讚揚吳同學的勇氣及追求五大訴求的決心令人動容。

聲明指，總會對於追求民主自由的理想、反抗強權暴行是義不容辭，並對警員針對被捕人士施暴及性侵予以強烈譴責，促請校長為公義站出來，譴責政府的暴行，要求警方立即停止過度使用暴力，成立國際級獨立調查委員會徹查濫捕及濫暴事件，懲處施暴者，必要追究到底，「中大人，加油」。

教育局局長楊潤雄昨出席電台節目時指對事件感到很不開心，並已得悉校方會提供協助和輔導，重申警方已表示會聯絡事主，希望有關人士向警方提供更多資訊以便調查。

■記者張文鈴

上一則
上一則
警署性暴案交投訴課 中大女生促獨立調查

下一則
下一則
過往案例由重案跟進

過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查

暴大人

公民抗爭式交稅

香港人真 · 反抗！！！

入黎跟住做啦！！！

＞【